★訂單取消無工可復 中國外貿企業慘狀曝光

證券時報》報道，剛迎來曙光的外貿企業老闆們卻因為國外疫情加劇再次遭受打擊，隨着各國陸續「封關」，海運港口靠泊作業受阻，空運停飛停航成本飆升，導致全球供應鏈受阻，海外需求被「冷凍」，復工的外貿企業面臨着當下最致命的一環——訂單大量取消，無單可接，無工可復。

中國深圳的服裝老闆稱，往年的1、2月份是店裏的旺季，因為深圳的春裝在中國佔據一席之地。各地的服裝業主都會提前來店裏預定好當年的春季新款，但新冠疫情改變了一切。從2月開始，陳文就沒接到一個訂單，原本聯繫的海外客戶，也遲遲沒有下文。

服裝批發有很強的季節性，過了春裝的旺季，就會連着幾個月的淡季。在租金的壓力下，好多企業準備關店走人。

仲夠膽吹今個月PMI係52
25我就信

唔老吹ＰＭＩ點砌ＧＤＰ條數

01 唔洗貼

今年應該保到8% 又贏

轉做內需生意

十三億人驚條撚咩

其實pmi點計

支那舉國都係厄厄氹氹過日子